交易平台創辦人猝逝 值10億元虛擬貨幣遭鎖死

加拿大加密虛擬貨幣交易平台Quadriga創辦人科滕（Gerald Cotten）去年12月猝死，由於他是唯一掌有存取權限密碼的人，平台上客戶儲存約值1.8億加幣（約10.7億港元）的虛擬貨幣被「鎖死」。有客戶威脅告上法庭，Quadriga上周向法院申請債權人保護，法官周二（5日）裁定，給Quadriga30天時間解決。
成立了5年的Quadriga平台，涉及的虛擬貨幣包括比特幣（Bitcoin）、萊特幣（Litecoin）和以太幣（Ethereum）。Quadriga上月14日在facebook的貼文說，年僅30歲的創辦人科滕（Gerald Cotten），在印度孤兒院當義工期間病逝。
科滕的遺孀羅伯遜（Jennifer Robertson）代表公司提交的書面證辭稱，Quadriga註冊用戶達36.3萬人，現時共欠11.5萬名用戶總值2.5億加幣（14.9億港元）的虛擬幣，當中很多都儲存在科滕主電腦中的虛擬貨幣「冷錢包」（cold wallet）。虛擬貨幣投資者為防黑客入侵，不少將錢包存放在未有上網的電子產品。
羅伯遜稱並未參與丈夫業務，對密碼或恢復鑰匙一無所知。她又在書面證詞稱指，不斷收到網上威脅和「誹謗評論」，質疑科滕死因的真相，甚至他是否真的死了。

贏

呢件事都算係一個警號

係印度買左個島做皇帝了

ready player 1

推

又有新網騙題材